<h1>Прогулка по горам от Коктебеля до Феодосии (26.07.2016)</h1>

<p><em>Прогуляться по этому маршруту я хотел еще в начале моего пребывания в Феодосии, но вынужден был отпустить время для аклиматизации моего нордического организма. Крымские горы это вам не лярно-уральских гор, тут своя адски жаровая стихия. &nbsp;</em></p>

<p>Перед этим путешествием мне было необходимо нарастить УФ защиту своей кожи, для чего я адски зависал на пляже и пил пиво.</p>

<table border="0" cellpadding="1" cellspacing="1" style="width:500px">
	<tbody>
		<tr>
			<td><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_d1d4e35a6b4549f985920499e82cd022%7Emv2.jpg/v1/fill/w_240,h_180,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_d1d4e35a6b4549f985920499e82cd022%7Emv2.jpg" style="float:left; height:180px; margin:20px; width:240px" /></td>
			<td><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_c2f53ad9bb074a29a941379dea2ee0c9%7Emv2_d_2048_1536_s_2.jpg/v1/fill/w_233,h_175,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_c2f53ad9bb074a29a941379dea2ee0c9%7Emv2_d_2048_1536_s_2.jpg" style="float:left; height:180px; margin:20px; width:240px" /></td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

<p>Итак, я тихо вышелестел из дома, перелез через забор, чтобы не будить домашних - и был таков! Выехал от центрального автовокзала (тот что у кладбища с готическими воротами) на автобусе Феодосия-Биостанция, в Коктебеле был примерно в 7-40.</p>

<p>Чтобы подойти к горам я немного вернулся по шоссе, зашел в магаз и загрыз мороженное, закусив при выходе шелковицей - благо рост позволяет срывать эту брызжущую кровавым соком ягоду, &nbsp;и свернул на дорогу, идущую к морю.</p>

<p>По едва угадываемой тропке я решил подняться сразу на хребет, где была могила М. Волошина и был приятно удивлен тем, что эта тропка вела к роднику.</p>

<p>Попробовал воды &ndash; вода оказалась вкусной. Жаль не слил припасенную с собой воду и не заменил родниковой. После родника тропа естественно заканчивалась и я, не парясь, направил свой драные кроссовки прямиком на верх. Далее поднявшись по гребню горы я вышел к могиле Волошина. Могильная плита была обложена камешками с написанными на них желаниями. Я не прервал традицию и достал адски красную краску и кисть (я взял с собой набор для пленэра) и оставил на этой плите камень со своим стремным желанием.</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_b8e51561214b4bce82916b4b836a4320%7Emv2_d_2048_1536_s_2.jpg/v1/fill/w_630,h_473,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_b8e51561214b4bce82916b4b836a4320%7Emv2_d_2048_1536_s_2.jpg" style="height:601px; width:800px" /></p>

<p>По левую руку открывался вид на ущелье-долину расположившуюся между двумя хребтами. В долине меня заинтересовало небольшое плато, я представил, что там волне мог в древности находиться хорошо укрепленный город (естественные рвы вокруг представились мне серьезным препятствием на пути врага).</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_bc05c338bf53466996cfa5239b4f6a6c%7Emv2.jpg/v1/fill/w_630,h_169,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_bc05c338bf53466996cfa5239b4f6a6c%7Emv2.jpg" style="height:215px; width:800px" /></p>

<p>Еще меня привлекла отдельно стоящая гора со скальными выступами на вершине &ndash; ее я и решил взять за центральный объект моего этюда.</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_040ce439fd73481cb75bb05d2161f265%7Emv2.jpg/v1/fill/w_630,h_299,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_040ce439fd73481cb75bb05d2161f265%7Emv2.jpg" style="height:300px; width:800px" /></p>

<p>Траверсом спустившись с хребта, где находилась могила Волошина я присмотрел удобное место и расположился с картонкой и красками. Так как я находился между двух хребтов, перпендикулярно расположенных к морю, здесь подобно как в аэродинамической трубе дул ветер и жара практически не ощущалась, несмотря на то что я сидел на солнцепеке. Во избежание обгорания на солнце я смазал все открытые участки тела кремом от загара.</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_ca074b351dac4c5cb498f043a580e4e1%7Emv2_d_2048_1536_s_2.jpg/v1/fill/w_630,h_473,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_ca074b351dac4c5cb498f043a580e4e1%7Emv2_d_2048_1536_s_2.jpg" style="height:601px; width:800px" /></p>

<p>На этюд ушло около 2 часов &ndash; я поставил себе нелегкую задачу написать этюд открытыми красками без употребления белил. Но из за того что заменитель белил &ndash; охра светлая у меня отсутствовала, а охра золотистая все таки темновата эксперимент дал интересные результаты, которые я в последствии дома я уже подкорректировал все-же шмальнув оксидом титана.</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_e5f85c74f3ac45709c969440d39009ce%7Emv2_d_2048_1536_s_2.jpg/v1/fill/w_630,h_473,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_e5f85c74f3ac45709c969440d39009ce%7Emv2_d_2048_1536_s_2.jpg" style="height:601px; width:800px" /></p>

<p>Огляделся, посмотрел я на всю эту красоту и забил на проложенный ранее маршрут, гуманно обходящий вершины гор. Я решил идти по вершинам и хребтам, маршрут оказался сложнее и интереснее. Было много крутых подъемов, но открывающиеся виды того стоили.</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_0a390f95700743a182704dde237972a7%7Emv2.jpg/v1/fill/w_630,h_265,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_0a390f95700743a182704dde237972a7%7Emv2.jpg" style="height:266px; width:800px" /></p>

<p>Спускаясь к Орджоникидзе с горы, на которой установлены антенны я нашел еще один оборудованный родник. На этот раз родник не тек, но в емкости для отстаивания воды вода была. Осторожно Открыв эбонитовую крышку емкости &ndash; накопителя, я был готов увидеть змею, но увидел огромную жабу, которая шмыгнула на глубину емкости. Так что в роднике можно не только попить но и поесть, жаба была достаточно упитанная. Вода кстати вполне съедобная и прохладная.</p>

<p>В общем холодная вода с жабами была кстати, так как вода, которую я нес с собой разогрелась градусов до 50 &ndash; по ощущениям при питье как горячий чай. От горячей воды горло не заболит а клетки организма получат необходимую влагу.</p>

<p>В Орджоникидзе я не заходил, так как спустился с горы уже в его окраинах. Было жарко и я решил искупаться, благо начало пути к старой римской дороге на Феодосию было недалеко от моря.</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_56c1fd8af6fb470abf4f10fee8ef3203%7Emv2.jpg/v1/fill/w_630,h_171,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_56c1fd8af6fb470abf4f10fee8ef3203%7Emv2.jpg" style="height:172px; width:800px" /></p>

<p>По дороге я зашел в палатку, находящуюся у поворота на дорогу к морю и купил мороженное.</p>

<p>Купание&nbsp; придало сил и освежило и я бодро продолжил путешествие по старой римской дороге, поднимаясь на хребет Тепе-Оба.</p>

<p>Дорога была оснащена мостами, но они все разрушены от времени. На некоторых участках дороги сохранилась брусчатка. Уклон дороги не суровый и вполне позволяет подняться по ней на велике (придется попотеть) или на Ниве например. Римляне были бошковитыми товарищами - наверное поэтому и сгинули, так как горе, так сказать, от ума.</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_75570d4fd7e24163b7b113b2bc206873%7Emv2.jpg/v1/fill/w_630,h_473,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_75570d4fd7e24163b7b113b2bc206873%7Emv2.jpg" style="height:601px; width:800px" /></p>

<p>Спускаясь с Тее-Оба в феодосию, я свернул на тропу и заинтересовался увиденными мною под ногами осколками керамики. Так как с дества я не равнодушен к археологии, мне захотелось выкопать какой-нибудь трофей и достав нож-ложку я начал яростно выкапывать показавшийся мне интересным осколок. Сил прибавилось от азарта - легко хватило бы еще на два таких перехода. Осколок бы похож на горловину кувшина и внушал изрядную долю азарта. Я обкопал его аккуратно, в надежде докопаться как можно глубже. Сделал несколько фото процесса.</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_9e9e837fd1ef44faaf290305a1532f2c%7Emv2.jpg/v1/fill/w_630,h_473,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_9e9e837fd1ef44faaf290305a1532f2c%7Emv2.jpg" style="height:601px; width:800px" /></p>

<p>В последствии ища в интернете я не нашел среди рисунков и фото старинной керамики чего то подобного и сделал предположение, что это остатки от труб древнего керамического трубопровода.</p>

<p>Далее спускаясь с горы уже в зоне населенки, перемеженной с посадками сосен я нашел массивный черепок с обрывком надписи &laquo;TUILERIE&hellip;&raquo;. Впоследствии я идентифицировал его как обломок черепицы или чего то связанного с кровлей: &nbsp; &laquo;TUILERIES ROMAIN BOVER&raquo; (завод в городе Сис Фур, Франция).&nbsp; Завод был основан в 1834 г. Жозе-Тибо и Франсуа-Ксавье Жилардони. Французам удалось в свое время создать революционный вариант черепицы, который произвел переворот и в производстве, и в технологии кровельных работ - части инновационного по тем временам кровли не надо было при укладке скреплять цементом&hellip;&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="https://static.wixstatic.com/media/4453bd_1e273e81818a4edca3706e8f285f9976%7Emv2.jpg/v1/fill/w_630,h_473,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/4453bd_1e273e81818a4edca3706e8f285f9976%7Emv2.jpg" style="height:601px; width:800px" /></p>

<p>В итоге я прошел около 23 км интересного путешествия, чего и вам советую ;-)</p>

<h2>&nbsp;</h2>

<h2>GPS трэк маршрута Коктебель-Феодосия</h2>

<p>Скачать gps трэк маршрута Коктебель-Феодосия горами: <a href="https://yadi.sk/d/ZQdrZCfGvZ3DY">https://yadi.sk/d/ZQdrZCfGvZ3DY</a></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><iframe frameborder="0" height="405" scrolling="no" src="https://www.strava.com/activities/654346816/embed/1e7d9cda8482ef71578f8d34890232a05d38c2c9" width="800"></iframe></p>
<!-- блок комментариев -->

<p>&nbsp;<!-- конец кода блока комментариев--></p>
